1. Merge/pull request (как работает, как создать и зачем нужен) 
Используестя для интеграции изменений из одной ветки в другую
Создать можно через консоль (git request pull) либо через веб интерфейс гит репозитория
Необходим для проверки изменений в коде перед слиянием с основной веткой

2. Rebase (как работает, как изменить коммит мессадж, как подтянуть изменения в свою ветку из родительской)
rebase - переписывает общие ветки и историю коммитов,
git rebase -i - изменит коммит месседж
git rebase origin/parent_branch - подтянет изменения из родительской ветки

3. Магические файлы (.gitignore) 
Позволяет не отслеживать изменения в файлах и папках(не забивает репозиторий мусором). Так же можно использовать как WhiteList

4. Как отменить последний commit? 
git revert head

5. Для чего нужна команда git stash? 
Для того чтобы откладывать различные изменения в буфер и использовать в будущем по востребованности

6. Можно ли объединить несколько коммитов в один?
Да, git rebase -i HEAD~Х где Х - колличество коммитов для объеденения

7. Как отменить «git add» до коммита? 
git reset HEAD

8. Как изменить стандартный редактор в git? 
Через параметр git config --global core.editor

9. Как сравнить две ветки и посмотреть изменения? А как сравнить 1 файл на 2 разных ветках? 
Сравнить ветки - git diff <branch1> <branch2> | <path/to/file> - добавив путь к файлу мы сравним 2 файла в разных ветках

10. Можно ли узнать, смерджена или нет ветка в master? 
git branch --merged main

11. Что такое cherry-pick? 
Это выдергивание дифа из одного коммита и применение этого коммита в другой ветке, при этом оба эти коммита будут независимы друг от друга

12. Как создать локальную ветку и отправить её на удалённый сервер? 
git checkout -b <new_branch>
git push -u <remote_name> <new_branch>

13. Отличие git reset от git revert?
reset - сбрасывает буферную зону (т.е после git add) и удаляет изменения из истории репозитория, revert - сохраняет историю изменений, но отменяет их в новом коммите.

14. Как посмотреть текущее состояние репозитория? 
git status

15. Как посмотреть историю измений? 
git log

16. Для чего может понадобиться mergetool?
Для сращивания конфликтующих файлов при мерже